{
    "question": "Suatu pekerjaan dapat diselesaikan oleh 28 orang dalam waktu 9 hari. Setelah dikerjakan selama 2 hari pekerjaan terhenti selama 3 hari agar pekerjaan selesai tepat waktu, maka diperlukan pekerja tambahan sebanyak ?",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "21 orang pekerja tambahannya",
            "attachments": []
        },
        {
            "answer": "<u>28 x 3\u00a0</u>\u00a0 \u00a0\u00a0= 84/4 \u00a0 \u00a0= 21 orang.<br>9\u00a0-\u00a02\u00a0-\u00a03<br>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "6-pangkat-3-8-pangkat-4-9-pangkat-2-3-pangkat-5-4-pan-814",
            "question": "6 pangkat 3 \u00d7 8 pangkat 4 \u00d7 9 pangkat 2 \u00f7 3 pangkat 5 \u00d7 4 pangkat 4 \u00d7 2 pangkat 2    Ga pake cara juga gapapa",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "216x4096x81/243x256x4= 313.604.883,692",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "216 x 4096 x 81 : 243 x 256 x 4 = 301.989.888<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "bilangan-terkecil-manakah-yang-harus-di-kurangkan-dari-549-162-a-738",
            "question": "bilangan terkecil manakah yang harus di kurangkan dari 549, 162 agar dapat menjadikannya bilangan kuadrat?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "20,162<br><br><br>gugun764yeahhhh<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "harga-1-lusin-pensil-rp-1800000maka-tentukan-harga-9-pensil22-594",
            "question": "Harga 1 lusin pensil Rp 18.000,00,maka tentukan harga 9 pensil,22 pensil dan 1 gros pensil !",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "\u00a0 9 pensil = Rp. 13.500<br>\u00a022 pensil =\u00a0Rp. 33.000<br>1 gros (144buah) = Rp. 216.000<br><br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "hasil-dari-3-14-kali-3-34-adalah-676",
            "question": "Hasil dari 3 1/4 kali 3 3/4 adalah\u00a0",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "195/8 ?<br><br>maaf kalau salah -_-<br><br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<span>3 1/4 x 3 3/4</span> = 13/4 x 15/4 <br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 = 195/4 = 48 3/4<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "m-adalah-himpunan-yang-didefinisikan-oleh-x-b-x2-646",
            "question": "M adalah himpunan yang didefinisikan oleh { X\u00a0\u2208 B\u00a0| X\u00b2\u00a0\u2264 10, X -1 2 } dengan B adalah himpunan bilangan bulat. tetnukan banyaknya himpunan bagian tak kosong\u00a0dari M.",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span>{ X\u00a0\u2208 B\u00a0| X\u00b2\u00a0\u2264 10, X -1 2 }<br>himpunan bagian : M = X pangkat 2 kurang lebih dari 10, dan X-12. X itu elemen Bilangan Bulat, maka X pangkat 2 adalah bilangan bulat kurang dari 10. Maka pakai segitiga pascal hasil akhir = 6</span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "1-pak-ketut-akan-membangun-rumah-diatas-sebidang-tanah-berbentuk-349",
            "question": "1. pak ketut akan membangun rumah diatas sebidang tanah berbentuk persegi panjang yang panjangnya 30m dan lebarnya ( 2y + 1) m. jika luas tanah pak ketut tidak lebih dari 150    a) berapakah lebar tanah pak ketut yang paling besar ?\r\nb) biaya untuk membangun 1 dibutuhkan uang empat setengah juta rupiah, berapakah biaya maksimal yang harus disediakan pak ketut jika seluruh tanahnya dibangun ?\r\n\r\n2.pak todung memiliki sebuah mobil box pengngkut barang dengn daya angkut maksimal 1 ton.Berat pak Todung adalah 50 kg dan dia akan mengangkut kotak barang yang setiap kotak beratnya 25kg.\r\na) berapa kotak paling banyak dapat dingkut pak todung dalam sekali pengangkutan ?\r\nb) jika pak todung akan mengangkut 1994 kotak, paling sedikit beberapa kali pengangkutan kotak itu akan habis ?\r\nc) jika setiap kotak beratnya 50kg, berapa paling sedikit banyak pengangkutan yang akan dilakukan pak todung ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "[tex]panjang=30m\\\\\nlebar=(2y+1)m\\\\\nluas\\ tanah = 150m^2\\\\\n30(2y+1)=150\\\\\n2y+1=50\\\\\nlebar\\ tanah=y=24,5m\\\\\\\\\nbiaya\\ maksimal=150(Rp4.500.000)=Rp675.000.000\\\\\\\\\nsisa\\ daya\\ yg\\ dapat\\ diangkut=1000kg-50kg=950kg\\\\\n1\\ kotak=25kg\\\\\n\\frac{950kg}{25kg}=38\\ kotak\\\\\n1\\ kali\\ angkut\\ sebanyak\\ 38\\ kotak\\\\\n\\frac{1994\\ kotak}{38\\ kotak}=52\\frac{18}{38}\\\\\nmaka\\ setidaknya\\ 53\\ kali\\ angkutan\\\\\njika\\ 1\\ kotak=50kg\\\\\n\\frac{950kg}{50kg}=19\\ kotak[/tex]",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "bu-aminah-menyimpan-uang-di-bang-sebesar-rp-60000000-setelah-4-329",
            "question": "bu aminah menyimpan uang di bang sebesar rp 600.000.00 setelah 4 bulan jumlah simpenan bu aminah\u00a0 menjadi rp 648000.00 suku bunga tunggal (%) yang di berikan bank itu per tahun adalah ...",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "4 bulan = 648.000 - 600.000 = 48.000<br>1 bulan = 12.000<br>1 tahun = 12 x 12.000 = 144.000<br><br>% = (144.000/600.000) x 100%<br>% = (12/50) x 100%<br>% = 24 %",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "bentuk-sederhana-dari-1-x2y-2-722",
            "question": "Bentuk sederhana dari:\r\n/ 1-x\u00b2y-\u00b2",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "di akarkan semua menjadi<br><br>[tex] \\frac{ \\sqrt{1} - \\sqrt{x^{2} } }{  \\sqrt{y^{2}} } [/tex] = [tex] \\frac{1-x}{y} [/tex]",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tentukan-jari-jari-lingkaran-yg-kelilingnya-1884-dan-220-cmmoho-882",
            "question": "Tentukan jari jari lingkaran yg kelilingnya 188,4 dan 220 cm.mohon penjelasanya :)",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "1. K = 188,4 cm<br>\u00a0maka ,masukkan rumus , K =\u00a0\u03c0 . 2. r = 188,4 cm/2 =\u00a0\u03c0r<br>94,2 cm = 22/7 .r<br>94,2 .7 cm /22 = r<br>29,97 cm =r<br><br>2.K = 220 cm<br>kembali masukkan rumus ,<br>K =\u03c0.2.r<br>220 cm = 2,14 . 2. r<br>220 cm = 4,28 .r<br>220 cm / 4,28 = r<br>51,4 cm = r<br><br>ingat\u00a0\u03c0 = 22/7 atau 3,14",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "gimana-sih-cara-mudah-menghitung-pemfaktoran-934",
            "question": "Gimana sih cara mudah menghitung pemfaktoran?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "pemfaktoran aljabar, bentuk kuadrat, atau yang lain???<br><br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "kalo saya, lebih gampang pake rumus abc, yang<br>(-b\u00b1\u221a(b^2-4ac))/2a<br><br>soalnya,\u00a0tinggal dimasuk-masukin doang angkanya orz.",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}